桂民海再被拘 女兒憂面臨極長刑期 《環時》：外國護照非護身符

銅鑼灣書店東主、瑞典籍的桂民海，上月再被中國當局帶走，事件引發國際關注。桂民海女兒Angela Gui近日接受英國《衛報》訪問，擔心父親將面臨極長刑期，呼籲國際社會發聲。大陸官媒《環球時報》則刊出英文社評，強調中國司法機關有權對境內人士作調查，外國護照不能成為在中國的護身符。

Angela憂父親被判處極長刑期

桂民海女兒Angela Gui接受英國《衛報》訪問，稱希望能盡快收到父親的消息，但坦言對短期內有好消息不感樂觀。她認為父親並不可能知道任何與此案無關的國家機密，「他已被單獨監禁兩年，還有誰能告訴他國家機密呢？」

她猜測桂民海今次再被帶走，可能是與他第一次被帶走的原因有關，但不知是誰人下令。她呼籲更多的西方國家站起來對抗北京，以協助桂民海逃離困境。她擔心案件一旦交上法庭審判，父親很可能會被判處極長的刑期。

《法新社》5日亦刊出了Angela的一篇專訪，指她一直未有收到任何桂民海的消息，坦言擔心將來永遠無法見到父親，「我只希望瑞典和其他國家的政府盡可能地發表自己的聲音，希望他們能展示實際的後果，而不是僅僅重複事件難以令人接受。」

《環時》：歐美應教育新入籍公民 護照非護身符。

瑞典外相沃爾斯特倫（Margot Wallstrom）周一（5日）發聲明，批評中方做法屬「粗暴介入」，要求當局盡快放人。德國駐華使領館上月亦發表聲明，促請中國政府立刻釋放桂民海，並允許他依據其權利接受領事及醫療援助。

大陸官媒《環球時報》今日刊出英文社評，強調中國司法機關有權對境內調查任何違法的公民，就如所有的歐盟國家都曾經囚禁外國公民一樣，「除了外交官之外，一般人犯罪的話都交由該國處理，這是國際法的基本原則」。

社評指領事服務都有其界限，據西方媒體報導，中方一早已通知瑞典會拘留桂民海，「中國已履行了外交義務，目前中國有關部門正對桂民海採取刑事強制措施，瑞典領事應該與之協調」。《環時》表明，瑞典對加強領事支援的期望，不能超越中國的法律程序。

對於德國要求中方釋放桂民海，《環時》批評德方是粗暴挑釁中國的司法主權，「這是由帝國主義列強常見的治外法權思想所驅使，瑞典和德國的外交官應該為此感到羞恥」。文章指，歐美國家應該教育他們新入籍的公民，其護照不能成為在中國的護身符。

咁即係某啲高官外國家人，響啲高官失勢之後，都可能俾強国捉番去？果然係宇宙強国！

世界是中國的

仲講列強帝國主義,算唔算冷戰思維呀

強國勃起，共匪管全球生靈

全部支那人送返鄰國啦

外國護照不是護身符

據消息人士透露，中國國家副主席習近平的姐姐是加拿大人、弟弟是澳洲人，而女兒即將成為美國人。習家人多拿外國國籍，主因是習近平的父親曾被鬥發瘋，因此父親要求子女都離開中國，只需留習近平1人。

也許受父親影響，習近平也把獨生女送到美國哈佛大學讀書。據哈佛大學1位叫Ｄavid的老師向媒體透露，習近平的女兒有中國派來的24小時保鏢保護，美國聯邦調查局，最近也加派人手暗中保護她。一般來說，在校學生無法申請綠卡，但習近平女兒已經有美國綠卡，而且隨時可以申請加入美國國籍。

應該仲停留係19世紀滿清個陣

唔係鴉片戰爭思維咩

同滿洲狗嘅思維一樣

以國之名綁架

你條賓周生花柳先係今年最大快人心嘅新聞

應該加埋生花柳醫唔番要切

大陸越黎越痴線

因為《環時》剛剛先話說
中國公民在出面有事都唔好搵領事呀！唱哂國歌咁好撚樣衰架！你出事關我撚事？

無抵觸
外交領事只係負責坐係領事館出糧

你中國護照就話一定帶你回家

人地護照就不是一定

你支那大支野d ?

拉晒d支國人就啱喇

咁搞法 我諗起平平單野
不過⋯夠唔夠人地玩㗎？

究竟環時班撚頭個腦裝屎得咁厲害
咩人畜賤種人種

其實佢咁樣係自爆
即係全世界無論咩國籍既人，中國都話自己有權綁架去中國
自己開啟自殺大門